香港攝影師用手機影相 作品登《紐約時報》

入面有圖有片：

攝影師為拍到好照片，花大量金錢在攝影器材上。但居住在紐約市、來自香港的街頭攝影師劉昀泰（Eric），卻僅用手機，就能拍下一張又一張的精彩照片。作品被登上《紐約時報》、社交網站追隨者更達4.5萬人的劉昀泰接受《蘋果》專訪指，攝影者不應拘泥於相機級數高低，「先想清楚為什麼要攝影、表達甚麼訊息才最重要」。

在紐約市居住11年的劉昀泰，自大學修讀藝術學院後，一直在當地從事廣告工作。雖然只是業餘攝影師，但他充滿創意的街頭攝影作品，2015年吸引到《紐約時報》編輯關注，邀請他到布朗克斯（Bronx）拍攝；劉昀泰亦曾於美國、台灣、香港等地舉辦十多場個人相展，Instagram上追隨者達4.5萬人。

目前只用手機拍照的劉昀泰表示，5、6年前開始攝影時，深受相機「洗腦」影響，「慢慢愈買愈多（器材），好像中毒一樣」。高峰期間，他常常攜帶「一部相機、幾支鏡頭、兩支閃光燈、腳架」等出外拍照，直至一次在摩洛哥撒哈拉沙漠旅行後，才驚覺「幹嘛要這麼辛苦？我只不過是想拍張照」。

由於工作關係，劉昀泰坦言，相機生產商投入大量資金，透過廣告塑造及傳達「有性能好的相機，才拍得到好照片」訊息，「以前花時間比較相機功能，最後發現相機好壞，對突破攝影的瓶頸根本沒有幫助」 。劉昀泰強調，與其「燒錢」追逐新款相機，攝影師更應先想清楚幾條核心問題，「拍攝對象是什麼？風景？人物？街頭？為何要拍照？想表達甚麼？」，最後才決定用那種器材達到目標。

以劉昀泰個人沉醉的街頭攝影為例，所需攝影器材「愈小愈好」，因此手機成為他的好拍檔，「攝影慢慢變成生活習慣，就算沒相機在身上，都不會錯過重要題材」。現在在母校帕森設計學院（Parsons School of Design）任兼職講師的劉昀泰建議，攝影初學者應棄用相機，利用手機鏡頭練習構圖及表達故事，「控制愈多，愈容易錯過畫面；好照片應該用腳走出來，而不是用鏡頭去zoom」。（鄭柏齡／紐約報導）

我地攝影台都有個手機攝影理論大師

電話影埋d 死黑 又低DR

唔識欣賞...

如果影活動，猶其係突發，手機絕對係選擇

街拍用dc 唔會好過手機咩… 手機個對焦速度麻麻地……

因為報報紙收入iPhone 廣告錢

尿袋大師

大師

可唔可以係咁椅指點我幾吓